「唐寧街10號」貼春聯 英國首相梅伊：「中國新年的慶祝活動讓我們有機會慶祝華人社區在英國生活中發揮的重要作用」

「唐寧街10號」首度貼春聯 英首相府飄年味
2019-02-04

〔即時新聞／綜合報導〕今日就是除夕，全球華人都在「喜迎新春」，然而就連英國首相府「唐寧街10號」門口也貼出了一幅春聯，這也是英國首相府有史以來第一次貼春聯。
根據《BBC中文網》報導，英國首相府門口這幅春聯的上聯是「丹鳳呈祥龍獻瑞」， 下聯則是「紅桃賀歲杏迎春」，首相府門口另外擺出掛了小紅燈籠的紅梅樹，與春聯相互輝映，讓英國首相府充滿濃濃年味。

另外，英國首相梅伊（Theresa May）2月1日在英國首相府的春節特別慶祝活動中，宴請來自英國各地的100名小學生，她也提到，英國是英國華人的家，「中國新年的慶祝活動讓我們有機會慶祝華人社區在英國生活中發揮的重要作用」，同時也向世界各地慶祝中國新年的人們致上祝福。
<自由時報>

係農曆新年 唔係中國新年

澳洲悉尼正式廢除「中國新年」，稱要照顧各國人的感受

澳洲悉尼一向有慶祝中國新年的做法，更成為了該城市一年一度的盛事，多項大型活動都會在農曆一月期間舉行，可是隨著中、澳兩國關係轉變，這項傳統或會有所不同。

悉尼市政府宣佈，將廢除「中國新年」（Chinese New Year）這節日名稱，並會將之更名為「農曆新年」（Lunar New Year）。發言人指除中國人以外，日本和韓國等亞洲人都會慶祝農曆新年，改名是顧及了各國人的感受。

澳媒《The Australians》指，改名一事引起澳洲華人抗議。他們認為「中國新年」這名稱已在澳洲沿用多年，已成為城市標誌，加上所謂「農曆新年」實則源自中國，稱「中國新年」並沒有錯。另一媒體《澳洲新快報》則引述當地華人指，改名一事顯示悉尼政府對華人欠尊重，不正視歷史，傷害中國人的感情，對此予以譴責。

舔到雪雪聲！